\subsection{Описание бизнес-процесса «Заказ штанцевальных форм/клише и входной контроль качества»}
\label{bp:toolrequest}

\subsubsection{Сценарий ''Заказ штанцевальных форм/клише (оснастки)''}
\label{bp:toolrequest_1}

\begin{enumerate}

\item На предприятии используются роторные и плоские штанцевальные формы.
\item \manager	 формирует в системе \gofro запрос на разработку штанцевальных форм в случае возникновения следующих потребностей со стороны клиента:
\begin{enumerate}
\item   	разработка нового вида продукции;
\item   	внесение изменений в уже существующие чертежи конструкции/ дизайн графики;
\item   	изменение размера, удаление или добавление новых элементов.
\end{enumerate}

\item \tehnolog	при заказе штанцформы  создает в системе \gofro из справочника \myobject{ТехнологическаяКарта} документ \myobject{ЗаявкаНаИзготовлениеШтанцФормы}, \tehnolog заполняет все реквизиты документа, распечатывает бланк и отправляет заявку по электронной почте на утверждение \director.

%\item \tehnolog направляет  монтажникам чертеж в системе \gofro. 

\item  \director утверждает заявку, после чего \tehnolog высылает заявку на изготовление штанца поставщику штанцевальных форм. Изготовитель штанцевальной формы корректирует чертеж по своим правилам, высылает макет обратно на согласование. 


\item \tehnolog формирует в системе \gofro запрос на разработку клише в случае возникновения следующих потребностей со стороны клиента:
\begin{enumerate}
\item    	разработка нового вида продукции;
\item    	внесение изменений в уже существующие чертежи конструкции/ дизайн графики;
\item    	изменение размера, удаление или добавление новых элементов.
\end{enumerate}


\item \tehnolog	при заказе флексоформы создает в системе \gofro из справочника \myobject{ТехнологическаяКарта} документ \myobject{ЗаявкаНаИзготовлениеФлексоФормы}, заполняет все реквизиты документа.  \tehnolog высылает заявку на изготовление  поставщику флексоформ.
\item	При появлении новой оснастки (штанцформа или флексоформа)  в системе \gofro \tehnolog создает новый элемент справочника \myobject{Оснастка} для печатной формы, \tehnolog создает новый элемент справочника \myobject{Оснастка} для штанцевальной формы.

\end{enumerate}